新工多幾多% 先會轉

係十分戇鳩

少少錢誘惑就走，養唔熟

做做下就麻目

樓豬好後生 ？
啱啱出嚟做嘢？

你當係啦

要愛情 唔要麵包
同份工講heart 同老細講感情

返工都係為錢姐

至少30%
不過特別原因就另計啦

主要係因為我錢呢方面冇咩壓力
但正職拎呢份糧少過同期同學覺得自己廢

係

出黎打工
你比錢我 我付出時間同精神
大家係對等架wo 何來個養字

咁我走啦屌

無大志

你打咁大篇野潛台詞都係唔想走 呢度好好

你將來會唔會有壓力
你有幾層樓既話 當我冇講過
你返咩工都得
但你有虛榮心 要勁過人 咁點解 唔轉工？

如果你覺得繼續留係度
之後人工可以跳得多過50%咁你咪留

咪撚on9

25%係基本

如果過到去都有得發展有野學咪走

最怕過去變左廢人

諗唔到有咩私人工 原位唔走 可以加咁多

有錢乜撚都得

因為果份工雖然人工高d 但做嘅野更hea
好冇發揮

我同你處境一樣，加30% 走左

要時間pickup姐 熟咗又係咁發揮

冇10%,20%起跳唔會走 人工高嘅另計

走呀屌 快撚啲轉 唔轉實後悔
20%都走

有發揮 但唔會有孭鑊機會？

叫公司+人工

樓主人工好低？ 咁易48%

樓上講既40% 50% 如果得果3-4000既升覆就真係得啖笑

有見過，不過原本嚴重underpaid先會一下加咁多

仲要考慮埋你依家呢份工，假如做多一兩年，可以令到你下一份跳多幾多%。
如果你做多一兩年再跳可以去到下個level，對將來嘅發展有好大幫助，又唔怕留。

都五位嘅
更何況如果加五成都係得幾千咁嚴峻
實要走啦

對比一般人唔低
對比行內好撚低

21000>31800 48%

31080 打錯

最少起碼一兩成先考慮

二去三唔洗問啦實走

幾錢人工先
10k 同50k 既5成

樓豬做邊行

2-30%

咁咪做一年再跳番去高1grade

收最低工資咩

走呀 快d走呀 我叫你走呀聽唔聽到

反而50k 嘅五成冇10k 嘅五成咁重要

再唔跳出comfort zone
做得愈耐愈難適應出面世界

個%睇你個base人工幾高喎
如果萬零蚊人工 加一半都係好少姐

唔使真係走，攞份 offer letter 返去叫佢 match

講撚到我唔洗做咁 正一食屎狗

如果
21k hea 工 , 唔洗ot

25k 辛苦工，要ot
邊份工會好d

樓主走下call 又收工？

咁又唔係咁講
對於搵10k嘅人多五千
一定緊要過搵5萬嘅人多兩萬幾

打工為咗開心？

為咗滿足感？

為咗識人？

如果你答我係，我會話你戇鳩

因為打工係為咗賺錢，你有錢嗰陣，仲會唔會打工？

如果你話大公司去細公司就要考慮，大公司去大公司要諗啲乜？

我呢個老屎忽教下你啦，魚唔過塘係唔會肥

48% 姐係幾錢去幾錢
我轉過兩次工都係加25%左右

仲洗問 差4k咋喎

差4k 要ot
你都要問？

俾我自己既話20k就求錢, 50k+就求安穩

魚唔過塘唔肥
跳出再跳入好過
都係為錢姐

咁你唔係加左人工 係返多左工

你試過打西工
同事西 腦細西 工時西
就知一份做得開心既工比人工重要好多
一年搵埋搵埋睇醫生都唔夠

發你老母揮
發完揮之後呢？人工有冇加？有冇升職？

真呀, 每日返工望撚住個鐘, 放工又唔想聽日咁快到, 真係賺幾多都冇撚用

一倍

辛苦工
多四千
會搞到你甩頭髮 脾氣暴燥 失眠
健康無價

我就係諗呢樣
如果去到對住個西人
好似上班台d 人日日呻都唔知有咩為

有冇搵過新公司多唔多人上網屌呀

叫公司match offer啦
新公司有機會伏，陣間又OT又遇著嫁唔出老姑婆上司真係好撚慘

利申：舊同事剛轉工，就係咁，佢依家都幾後悔

你都係想俾人屌醒姐

呢一跳已經58%，下一跳當你正常都20%

你宜家呢間野兩年內俾唔俾到你1.58*1.2先

你諗下你依家係唔係嚴重underpaid先

師兄好似調轉咗
搵緊50k可以一野加兩皮幾的話
我諗係人都lur飯應

香港地打份工 由4, 50k開始就好難再野野加10幾20%

佢有冇諗住食回頭草

即刻走！

同你一樣處境 20-30%都走硬

都係果句
加2皮幾野＞＞＞＞＞＞＞＞加5千

要高好多至得

因為有空缺多數閪工，唔係上手點會走

其實除咗錢
我最驚係出去比人屌到仆街
硬係覺得自己冇咩料到一日到黑柒柒下咁
成日轉工嘅人適應力真係好撚勁

樓主講到份工咁好同同事夾又work life balance,呢d工幾錢人工都買唔到

出面俾double人工你,但交唔到double成績咪等俾人炒,炒左又搵唔返之前個份

佢個位請左人啦sosad 當初老闆留佢，叫佢隨便開條件。不過佢當時年少氣盛，覺得決定左走就走，連條件都冇開。我估佢有後悔

唔想轉工咁點解apply新工

利申 20～30%已經心動

唔轉工踎喺同一間公司，除非升兩級由散仔變細既team leader，否則踎十年都未必加到五成人工

轉一次工奮鬥少幾年，why not？

睇得出樓主本身有家底

珍
以前太天真
宜家先發覺好同事唔係必然

冇apply
LinkedIn 搵我
我屎忽痕諗住睇下行情咪去見

佢係跳去一個更hea 但高48% 人工既位
樓主覺得新位 冇發揮

緊係唔撚走啦on9

千金難買好環境

份工講到咁好點解要搵工

#93

大把廢人拎高人工，怕咩

啱
人地開到俾你 你又冇俾人炒咁咪ok

樓主做邊行可否介紹下

新工駛唔駛放no pay 先

有冇巴打叫過老細match offer
可唔可以教下路

返工開心真係唔係必然
失去左就冇得返轉頭

你奴隸黎？

比人逼走一星期後返新工加左10%

咪撚信連登仔啦

你未食過屎啫
返工最重要係同事
又唔係缺錢，又唔係冇得升

當然，你唔走將來又會後悔，幻想自己當時走咗過去會點點點

返工為咩？為錢
第二份工高人工緊係走
你晉升 升得幾多
新工做一排又走㗎啦

究竟你人工幾多
講到五萬加五成唔夠一皮加五成咁好

你對數字概念咁差, 加幾多俾你都無意思

聽樓主講嘢感覺係醒極有限
呢類人我會建議focus睇人工做人
有幾多搵幾多先
因為長遠嚟計呢種資質都幾難有上位搵大錢機會
所以而家撞到有機會就要搵多啲

10％都走

其實過左30k先好用20%黎預
30k以下只要你係good fit你開幾大都得

同而家老細講，有headhunt挖你過檔，+48%好撚吸引，問下佢點睇

佢想留你就識做啦

番工最重要唔係錢你不如去做義工

睇到都幾撚忟
一邊話

對比一般人唔低
對比行內好撚低

過兩句又講二去三一定走

收緊幾多唔講，做邊行又唔講

不如直接d，轉工啦
end topic
end topic啦

如果依家份工好好做 就起碼加35%up先走
如果依家份工日日都想射波 加5%已經可以走

你係有料唔使叫 佢都會咁做
你留意下平時自己咩地位咪會知

痴線人哋實請返你架？

唔請咪下一間囉

咁你走過係唔係點都返到去先？
轉伏工點算？
樓主不如做多啲dd 返新工先喇
錢唔係一切

計一次比你聽
當你依家份工有15k
新工即係22.2k
番多一年你就多86.4k
你諗你啦真係

多過25%即走啦 過幾年再跳

樓主興趣係番工?
+48%都唔走係咩玩法
定你間公司咁特別全世界得佢做個一行

有料既你去邊都唔駛驚冇得發揮啦

100% On9

學到野 而工種係需要能力嘅 又唔等錢洗 點解唔學多啲將來叫價更高？

我試過係一間公司留左五年
老細同事都好好人

結果間公司執左

如果唔係本身好高人工 又好難計%
15,000 > 22,200 又唔係好吸引 如果你講到而家果到咁好

你同早排買gme嗰班話買股票唔係為左賺錢有咩分別

比得太少資料
好難比意見

介唔介意透露下佢幾歲？😂

行頭未必咁闊
同埋喺地獄唔係咁易走
你一返咗返伏工人哋問你咁快又走又話你jumpy
行錯一步就好易花哂CV

睇來你等耐d可能遲d有高80% 100%嘅offer

走先識加就算吧啦
Match完都唔留得耐

利申：HR試過話幫我match，我即刻話唔洗了

你無50k+無謂諗呢啲啦

咁撚少
我當年同你一樣
但加咗30

做人不能感情用事
差嘅唔係幾％
儲起佢攞黎投資長線實唔只呢個數

一去二即走啦梗係

點會唔吸引
15k養自己都憫水

岩岩reject左份加30%既工(> 50k)
覺得可以再搵好d